認識廣東歌，由呢度開始！

本來身邊好多朋友都無再聽廣東歌，但係近年本土意識開始抬頭，加上叱吒頒獎典禮之後好大迴響，令我發現廣東歌其實都仲有市場同討論空間！
但係今時唔同往日，接收音樂嘅媒介同渠道唔同咗，接觸廣東歌唔可以學似舊時咁靠電台電視台煮到埋嚟就食，自己都有責任主動發掘唔同歌手，幫助佢哋由獨立歌手嘅行列走上主流。
知道好多人對廣東歌嘅認識仲停留喺以前容祖兒、陳奕迅、人瑞、謝安琪嘅年代，所以想乘機介紹平時睇開嘅樂評Page俾大家。
利申：非打手，只係希望多啲人留意廣東歌。不過處女Post，有錯屌細力啲。
1. rs_cantopoppicks

分咗三個系列，R Pick新歌（新歌介紹），香港地誌遊蹤（用有香港街道或者地方命名嘅歌詞介紹返嗰個地方）同一對VS（兩首類近主題歌曲對比），啲圖都靚， 鍾意廣東歌啱曬。
2. anythinggoodlisten

專講新歌，分咗每週派台同每月推薦，顧名思義講下每星期最新嘅派台歌同每個月推薦邊幾首，記錄形式居多，資料都齊，文筆幾好，平時會跟佢介紹嚟聽，鍾意睇字啱曬。
3. listen.to.disc

專講廣東專輯，難得今時今日仲願意買實體大碟，然後逐首逐首歌評論，好有心。近排開咗Youtube Channel講專輯文化，鍾意買碟啱曬。
4. hk_songoftheday

專業樂評，詳細文字，會講下首歌以外嘅背景，介紹啲歌都幾高質，鍾意聽歌啱曬。
5. 9588hk

Production好專業，Cover art又有心機，除咗介紹新歌仲有拍片同埋歌手現象分析，直頭將個Page當做音樂雜誌咁做，好多時睇完都學到嘢，鍾意音樂資訊啱曬。

推一推

推

年經post

Sor 第一次出Post唔記得分段

推
另外我有follow開supcantonport同cantopop007
不過後面嗰個就純分享歌詞，無樂評
大家有興趣可以去睇下

Supcantonport:

Cantopop007:

最近聽到有首歌係咩野 寒雨降 狂風吹 有無人知係咩歌同邊個唱

譚詠麟既暴風女神

應該係Cath呢首 😂

羅娃拉？

係你啦

全部高汁page！

本地音樂人/Page/Group MeWe整合

既然講開 我都有幾個想介紹吓

1. Cantopop007

每日都會有一首廣東歌介紹，雖然可能內容單一咗啲，但最簡單嘅嘢係推廣廣東歌最基本方法。

2. lyricradio

呢個ig主要介紹一啲side track歌，亦都會有唔同嘅專題去介紹唔同時期嘅廣東歌，包括一啲以前嘅頒獎禮得獎片段。

3. bluesky.channel

除咗介紹廣東歌仲會就樂壇嘅動向而有一啲評論或者介紹，啲內容都幾多元化。

4. hkmers

以介紹新廣東歌為主，但最重要係佢整咗個網，入面有好多關於唔同音樂分享嘅ig嘅介紹。同埋有啲新晉音樂人嘅介紹。

我就係要呢啲！

有用po冇人推咁大件事冇人講

冇推到自膠

臨瞓前推多一推先

本身follow左一半
多謝樓主令我follow埋另一半

呢啲全部都好唔錯！
樂評網最緊要做得心地好，係想推介音樂
好似論盡咁就真係免啦
想推介佢自己多個推介音樂
最怕人覺得自己好有影響力
普通素人一般品味當自己專業
做肉酸晒成個推介音樂嘅市場

Push

得罪講句，全民3嗰期條條片都見佢衝出黎評論，感覺係搏曝光率多過有感而發

琴晚個歌手們陳伯好似都有講類似嘅嘢
話啲咩歌曲嘅評分或者有人特登打一篇嘢去批評佢唔會理

再推下